---
aid: 9025
zid: 543661
title: "哦哦哦，这两张终于把资本主义原始积累里的残酷写了点来了呀"
author: 仓鼠渣
date: 2014-05-25 04:45:18+07:00
lastmod: 2014-05-27 08:16:00+07:00
---

仓鼠渣 于 2014-5-25 04:45:18 发表了：

极端恶劣的工作环境

比农业时期更低的人均寿命

这才是资本主义时代早期的本质呢

之前紫氏的高工资和部队的吃饱饭等这里都故意不提的说

记得当初由于没人保证劳动者权益，纺织女工除了是工人外，还兼职工厂主后宫的也不少呢

嘛，按照元老院的一贯风格，类似的恶搞传言恐怕不会少呢。

只可惜最后秀的这把是苦肉计。

---

isdily 于 2014-5-25 10:31:31 发表了：

其实压根不需要压榨到这么凶残的地步，毕竟有近代化蒸汽设备的支持，500 废光靠技术上的进步就能取得超额利润，过于压榨工人不是啥好事，毕竟 500 废没有来之不竭的人力供应，这种搞法容易累死工人，没有不断的补充不是可持续发展的路子，虽然现在才 20 多个工人，但是未来在海南台南或者广东都是要大规模开厂子的，工人数量少不了，到时候累死的工人绝对数量绝对不小。

---

萨里夫 于 2014-5-25 10:37:17 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 10:31
>
> 其实压根不需要压榨到这么凶残的地步，毕竟有近代化蒸汽设备的支持，500 废光靠技术上的进步就能取得超额利 ...

不过现在杭州的人工来源主要是难民。来源有限，只能先压榨手头的人力了。要是搞大了农民破产浪潮才有更多的工人吧？到时候可以缩短轮班工作时间，培养更多的工人了。

---

isdily 于 2014-5-25 10:41:30 发表了：

> 萨里夫 发表于 2014-5-25 10:37
>
> 不过现在杭州的人工来源主要是难民。来源有限，只能先压榨手头的人力了。要是搞大了农民破产浪潮才有更多 ...

杭州站地处敌占区，不宜扩大规模，其实我觉得杭州站本来就不该上马缫丝厂。

在崇祯朝这个时代，利用经济手段冲击搞出大量农民破产是最慢的做法，最快做法是通过战争重新分配人力。

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-5-25 13:33:45 发表了：

本来就是这样，资本原始积累都是残酷的

---

薯片 于 2014-5-25 13:53:34 发表了：

这算很良心的了，的亏 500 废有超时代的技术，可以少压榨工人取得原始积累。

---

农会 于 2014-5-25 19:17:03 发表了：

其实也不算特别长，6 个时辰而已。在过去也算不上不人道。

---

isdily 于 2014-5-25 19:33:27 发表了：

一天 6 个时辰，估计这些工人健康好不到哪去，临高有没有足够的人力补充，这么做不合算。

---

没钱别买棉花糖 于 2014-5-25 19:34:45 发表了：

> 农会 发表于 2014-5-25 19:17
>
> 其实也不算特别长，6 个时辰而已。在过去也算不上不人道。

六个时辰不是六个小时。。。

---

约瑟夫一世 于 2014-5-25 19:36:42 发表了：

> 没钱别买棉花糖 发表于 2014-5-25 19:34
>
> 六个时辰不是六个小时。。。

英国工业革命时期，工人的平均工作时间是 14-18 个小时/日。

---

约瑟夫一世 于 2014-5-25 19:38:02 发表了：

8 小时工作制是工人阶级经过几十年的斗争争取来的。

期间，工人阶级和工会组织牺牲了大量的生命。

最典型的就是芝加哥工会的 8 名领袖被判处绞刑并执行。

---

没钱别买棉花糖 于 2014-5-25 20:36:38 发表了：

> 约瑟夫一世 发表于 2014-5-25 19:36
>
> 英国工业革命时期，工人的平均工作时间是 14-18 个小时/日。

好吧。。。搭车问一下，英国当时存在像缫丝这种长时间处在高温且高湿环境下的工种吗？

---

cicsy 于 2014-5-25 20:48:07 发表了：

> 没钱别买棉花糖 发表于 2014-5-25 20:36
>
> 好吧。。。搭车问一下，英国当时存在像缫丝这种长时间处在高温且高湿环境下的工种吗？

高温高湿不知道，高炉炉前工绝对比这个苦。

---

没钱别买棉花糖 于 2014-5-25 21:36:40 发表了：

> cicsy 发表于 2014-5-25 20:48
>
> 高温高湿不知道，高炉炉前工绝对比这个苦。

就是因为知道钢铁行业的工作环境，所以我才加上“高湿”两个字的、、、

---

de9000 于 2014-5-25 21:53:53 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 10:31
>
> 其实压根不需要压榨到这么凶残的地步，毕竟有近代化蒸汽设备的支持，500 废光靠技术上的进步就能取得超额利 ...

在江南这块，又有各种大灾，你还怕缺人力？

---

de9000 于 2014-5-25 21:57:45 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 10:41
>
> 杭州站地处敌占区，不宜扩大规模，其实我觉得杭州站本来就不该上马缫丝厂。
>
> 在崇祯朝这个时代，利用经 ...

我觉得这才是正常步骤。

别忘记，老赵之前一直是一帆风顺，已成一方豪绅，当了土皇帝。这种情况下，扩大业绩是最正常不过的，春风得意马蹄急。如果不开金手指的话，一般人压根不会注意到身边的危机。而我们的赵大爷居然还发现了事端，警惕性和忧患性远超一般人啊

---

de9000 于 2014-5-25 22:23:22 发表了：

> 没钱别买棉花糖 发表于 2014-5-25 20:36
>
> 好吧。。。搭车问一下，英国当时存在像缫丝这种长时间处在高温且高湿环境下的工种吗？

英国有没有不知道，反正社会主义者的调查是工人区在当时还发生工人后代发育出现退化的情况。

亚洲这块，就是《野麦岭》了

---

isdily 于 2014-5-25 22:24:35 发表了：

> 约瑟夫一世 发表于 2014-5-25 19:36
>
> 英国工业革命时期，工人的平均工作时间是 14-18 个小时/日。

问题是一半以上的工人只能在工厂里活 3 年。500 废没拿下大陆前根本没法弥补这么大的人力消耗。

---

isdily 于 2014-5-25 22:26:37 发表了：

> de9000 发表于 2014-5-25 21:53
>
> 在江南这块，又有各种大灾，你还怕缺人力？

大灾在哪里？

江南地区大规模的自然灾害要到 1637 年才重新爆发，如果没记错，1673 年江南是大水，桑树没准都给泡了。

台州据说每年的台风都有一定的灾民，不过正史没记载，估计灾民没跑到省城就死的差不多了。

---

barbarrossa 于 2014-5-25 22:27:23 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 19:33
>
> 一天 6 个时辰，估计这些工人健康好不到哪去，临高有没有足够的人力补充，这么做不合算。

6 个时辰，还包括吃饭和休息，放在 19 世纪那都是超低的工作强度了。

---

de9000 于 2014-5-25 22:32:19 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 22:26
>
> 大灾在哪里？
>
> 江南地区大规模的自然灾害要到 1637 年才重新爆发，如果没记错，1673 年江南是大水，桑树没 ...

前文才说了，这几年江南一直有灾，桑农在这一年里又着了人祸……

---

de9000 于 2014-5-25 22:33:14 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 22:24
>
> 问题是一半以上的工人只能在工厂里活 3 年。500 废没拿下大陆前根本没法弥补这么大的人力消耗。

老赵是在杭州，不是在临高

---

isdily 于 2014-5-25 22:34:55 发表了：

> 约瑟夫一世 发表于 2014-5-25 19:38
>
> 8 小时工作制是工人阶级经过几十年的斗争争取来的。
>
> 期间，工人阶级和工会组织牺牲了大量的生命。
>
> 最典型 ...

问题是 500 废没控制大陆前对工人的怀柔是应该的，这个阶段没必要对工人表现出太过于难看的吃相。

---

isdily 于 2014-5-25 22:35:45 发表了：

> barbarrossa 发表于 2014-5-25 22:27
>
> 6 个时辰，还包括吃饭和休息，放在 19 世纪那都是超低的工作强度了。

19 世纪还有超短的工人寿命， 别忘了这个。

临高能补充的起？

---

barbarrossa 于 2014-5-25 22:41:40 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 22:35
>
> 19 世纪还有超短的工人寿命， 别忘了这个。
>
> 临高能补充的起？

12 小时，扣掉 2 顿饭和休息不过 10 小时工作，500 废有什么承受不起的。

---

isdily 于 2014-5-25 22:42:09 发表了：

> de9000 发表于 2014-5-25 22:32
>
> 前文才说了，这几年江南一直有灾，桑农在这一年里又着了人祸……

江南地区除了 1632 年灾害范围较广外，别的水灾或者地震主要就集中一两个城市。

再说了，1632 年赵引弓在整个浙北旱灾和苏中苏北大水灾中仅仅为发动机行动拉到 1.4 万人，从这个设定看无非 2 个可能：

1、赵引弓手头根本没多少灾民；

2、赵引弓把灾民藏手里，对元老院的发动机计划阳奉阴违；

前者意味着赵引弓根本无法补充人力，后者倒是能补充人力了，不过元老院是不是应该搞弹劾案了？

---

isdily 于 2014-5-25 22:45:52 发表了：

> barbarrossa 发表于 2014-5-25 22:41
>
> 12 小时，扣掉 2 顿饭和休息不过 10 小时工作，500 废有什么承受不起的。

哪里提到这 6 个时辰里包含吃饭和休息时间了？

---

de9000 于 2014-5-25 22:48:31 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 22:42
>
> 江南地区除了 1632 年灾害范围较广外，别的水灾或者地震主要就集中一两个城市。
>
> 再说了，1632 年赵引弓在 ...

老兄啊，老赵在江南才几个人啊，他手上就只有一堆归化民外加自己收的奴仆，临高又给不了他多少钱，他又要办厂，又要联络权贵，折腾出现在这份基业，已经是开主角光环了。整个发动机行动收拾了二十多万人，可那是有舰队+临高总动员的成绩，老赵一个人贡献 1 万 4，按平均数算，除道长外（道长还加上小孟和特种部队），没人比他成绩更好吧

---

isdily 于 2014-5-25 22:56:51 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-5-25 22:58 编辑_

> de9000 发表于 2014-5-25 22:48
>
> 老兄啊，老赵在江南才几个人啊，他手上就只有一堆归化民外加自己收的奴仆，临高又给不了他多少钱，他又要 ...

难不成登莱行动中相关资源都是那几个元老自己挣来的？还不如从元老院讨的？

赵引弓自己没资源不去找元老院化缘，这是他糊涂的表现好不好。

500 废为了发动机行动又是打劫西班牙大帆又是斩首郑芝龙，很大目的不就是为发动机行动捞钱么，这倒好，前期特意布局的杭州站居然没把这事认真落实，这算什么事？

明朝万历那会好像是山西吧，一个县 30 多万人，遭了旱灾，就跑来 3 万多人到城门附近请求赈济；咱即便不算苏中苏北的大水灾，光是浙北就很可观了，浙北当时是杭州嘉兴湖州全部旱灾，7 旬不下雨，灾情非常严重，儿童甚至 2 斗到 3 斗米就能买回来了，这侧面反映卖身的人太多，都卖不上价了。

赵引弓就算再弄多一倍的人，再来他 1.4 万，能占用多少资源？

还有，发动机行动是指 500 废分别从登莱和浙北两个地方捞人的行动，怎么说的光剩登莱了？

---

de9000 于 2014-5-25 23:03:50 发表了：

> isdily 发表于 2014-5-25 22:56
>
> 难不成登莱行动中相关资源都是那几个元老自己挣来的？还不如从元老院讨的？
>
> 赵引弓自己没资源不去找元 ...

登莱是大头啊。

浙北最主要各级官府还在，元老们自由行动权较少

---

isdily 于 2014-5-25 23:07:31 发表了：

> de9000 发表于 2014-5-25 23:03
>
> 登莱是大头啊。
>
> 浙北最主要各级官府还在，元老们自由行动权较少

如果认为行动权小，那么我同样可以类推，你后续补充人力同样困难。

---

rottenweed 于 2014-5-26 10:21:36 发表了：

压榨工人恐怕是害多于益。

工人“转业”，一样是个干部的合适来源。

---

忠于人类古尔德 于 2014-5-26 14:54:11 发表了：

几个世纪过去了，每日六个时辰 × 每周七天，如今仍比比皆是。

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-5-26 16:09:10 发表了：

> de9000 发表于 2014-5-25 21:57
>
> 我觉得这才是正常步骤。
>
> 别忘记，老赵之前一直是一帆风顺，已成一方豪绅，当了土皇帝。这种情况下，扩大 ...

还不是因为一帮读者在剧情还没有展开之前大卖赵老爷牌药丸。。。。

---

schutzstaffel 于 2014-5-26 23:15:19 发表了：

> 农会 发表于 2014-5-25 19:17
>
> 其实也不算特别长，6 个时辰而已。在过去也算不上不人道。

才 6 个时辰，大英帝国当年 18 小时工作制

---

罗莉控 于 2014-5-27 08:16:10 发表了：

每天十个小时多一点，而且缂丝还是季节性的，江南这地方一年顶天做八个月。

---
